\chapter{Vzorové výstupy}
\label{chap:vzorove_vystupy}

\section{Hlavní program}
\paragraph{Příklad 1}
\begin{verbatim}
$ ./benchmark -lv -i crypt,mem -c ../config.json
\end{verbatim}
spustí program \texttt{benchmark} v módu s rozšířeným výpisem, tj. budou vypsány jednotlivé testy modulů a konfigurační parametry. Zahrnuty budou pouze moduly \texttt{crypt} a \texttt{mem}. Bude použit konfigurační soubor \texttt{config.json} v nadřazeném adresáři.

\vskip 3pt
Ukázkový výstup:
%\begingroup
%\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\begin{footnotesize}
\begin{verbatim}
    Benchmark utility, Petr Stefan 2014
    Using config file ../config.json
      parsing successful
    -------------------------------------------------------------------
    Module                                              File                     
    -------------------------------------------------------------------
      crypt - cryptographic algorithms                  bm_crypt.so              
         # aes - AES (Rijndael) block cipher with 256-bit key
         # sha256 - hashing function from SHA-2 family
         # scrypt - key derivation function with high resource usage
         * Params:
             aes buffer size: 8388608B
             aes seed: 1536
             sha256 text: The quick brown fox jumps over the lazy dog.
             sha256 buf size: 16777216B
             sha256 hash size: 32
             scrypt N: 16384
             scrypt r: 8
             scrypt p: 1
             scrypt key size: 64
             scrypt text: pleaseletmein
             scrypt salt: SodiumChloride
      mem - sequential memory access                    bm_mem.so                
         # read_1b - sequential memory read in 1B blocks
         # read_2b - sequential memory read in 2B blocks
         # read_4b - sequential memory read in 4B blocks
         # read_8b - sequential memory read in 8B blocks
         # write_1b - sequential memory write in 1B blocks
         # write_2b - sequential memory write in 2B blocks
         # write_4b - sequential memory write in 4B blocks
         # write_8b - sequential memory write in 8B blocks
         * Params:
             memory size: 134217728B
             read loop: 6
             write loop: 6
    -------------------------------------------------------------------
\end{verbatim}
%\endgroup
\end{footnotesize}

\paragraph{Příklad 2}
\begin{verbatim}
$ ./benchmark --exclude net,mem,card,cache --times=2
\end{verbatim}
spustí testy všech modulů kromě modulu \texttt{net}, \texttt{mem}, \texttt{card} a \texttt{cache} s krátkým výpisem. Každý test poběží dvakrát za sebou.

\vskip 3pt
Ukázkový výstup:
\begin{footnotesize}
\begin{verbatim}
    Benchmark utility, Petr Stefan 2014
    Config file not found. Using default values.
    aes 0.157309870 0.157200137
    aes 0.143516245 0.143447975
    sha256 0.088802711 0.088753211
    sha256 0.089191121 0.089143166
    scrypt 0.096577911 0.096504137
    scrypt 0.096115013 0.096047694
    multiply_4 0.022833923 0.022822420
    multiply_4 0.022617914 0.022606185
    multiply_8 0.027534580 0.027519842
    multiply_8 0.027608007 0.027591479
    strassen_4 0.028177454 0.028134703
    strassen_4 0.028517904 0.028473959
    strassen_8 0.030291520 0.030252664
    strassen_8 0.031564896 0.031522611
    quicksort 0.082895293 0.082807705
    quicksort 0.083616394 0.083547283
    merge_1 0.034152339 0.034124470
    merge_1 0.033661527 0.033633045
    merge_2 0.042641756 0.042610674
    merge_2 0.042377866 0.042346831
    hash_1 0.034419833 0.034332984
    hash_1 0.034307898 0.034230757
    hash_2 0.036093929 0.036002923
    hash_2 0.035845823 0.035762003
    levenshtein 0.028084336 0.028025202
    levenshtein 0.024360646 0.024292635
    zlib 0.162685772 0.162545226
    zlib 0.162716924 0.162561484
    dijk_fast 0.002152368 0.002149613
    dijk_fast 0.002195238 0.002192476
\end{verbatim}
\end{footnotesize}

\section{Net-echo}
\begin{verbatim}
$ ./net-echo
\end{verbatim}
spustí pomocný síťový odpovídající program pro testy z modulu \texttt{net} s výchozími parametry.

\vskip 3pt
Ukázkový výstup:
\begin{footnotesize}
\begin{verbatim}
    Network echo for benchmark (TCP/UDP, IPv4/IPv6)
      listening on TCP port 10000
      listening on UDP port 10000
    Waiting for connection ... (Ctrl-C to quit)
    Connection detected ...
      on UDP port from node [::ffff:127.0.0.1]:40643
      262144 bytes echoed
    Waiting for connection ... (Ctrl-C to quit)
    Connection detected ...
      on TCP port from node [::ffff:127.0.0.1]:49779
      8388608 bytes echoed
    Waiting for connection ... (Ctrl-C to quit)
\end{verbatim}
\end{footnotesize}

